# Automatically generated, 2005.
# Dionysus <huang.wei.bhu@gmail.com>, 2007.  (unicon)
# sylecn <sylecn@yahoo.com.cn>, 2009.
# CloudiDust <cloudidust@gmail.com>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wesnoth\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2010-12-08 18:05+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2014-07-05 11:42+0800\n"
"Last-Translator: ancientcc <ancientcc@leagor.com>\n"
"Language-Team: Chinese/Simplified <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n>1);\n"
"X-Poedit-Bookmarks: -1,-1,-1,3,-1,-1,-1,-1,-1,-1\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.5\n"

msgid "None"
msgstr "无"

msgid "Single"
msgstr "单格"

msgid "Multi"
msgstr "多格"

msgid "Loyaltys +10"
msgstr "忠诚"

msgid "loyaltys +10 description"
msgstr "提升我方一个武将10点忠诚度"

msgid "Multi-munitions +10"
msgstr "征粮"

msgid "multi-munitions +10 description"
msgstr "增加我方或友军多只部队10回合军需"

msgid "Office"
msgstr "仕官"

msgid "office description"
msgstr "强制登用一个位于我方城市内的在野武将"

msgid "Wander"
msgstr "下野"

msgid "wander description"
msgstr "强制下野一个敌方武将到我方城市"

msgid "Advance"
msgstr "晋升"

msgid "advance description"
msgstr "提升我方一只部队一等级"

msgid "Train"
msgstr "练兵"

msgid "train description"
msgstr "提升我方一只部队内武将一级适性"

msgid "Communicate"
msgstr "交流"

msgid "communicate description"
msgstr "大幅增加我方两武将间的情感度"

msgid "Move"
msgstr "移动"

msgid "move description"
msgstr "移动一只我方部队"

#
# technology section
#
msgid "technology-footman hp"
msgstr "步兵HP"

msgid "technology_desc-footman hp"
msgstr "增加步兵兵科HP"

msgid "technology-horseman hp"
msgstr "骑兵HP"

msgid "technology_desc-horseman hp"
msgstr "增加骑兵兵科HP"

msgid "technology-enginery hp"
msgstr "兵器HP"

msgid "technology_desc-enginery hp"
msgstr "增加兵器兵科HP"

msgid "technology-academy hp"
msgstr "学术HP"

msgid "technology_desc-academy hp"
msgstr "增加学术兵科HP"

msgid "technology-footman attack"
msgstr "步兵攻击"

msgid "technology_desc-footman attack"
msgstr "增加步兵兵科攻击"

msgid "technology-horseman attack"
msgstr "骑兵攻击"

msgid "technology_desc-horseman attack"
msgstr "增加骑兵兵科攻击"

msgid "technology-enginery attack"
msgstr "兵器攻击"

msgid "technology_desc-enginery attack"
msgstr "增加兵器兵科攻击"

msgid "technology-academy attack"
msgstr "学术攻击"

msgid "technology_desc-academy attack"
msgstr "增加学术兵科攻击"

msgid "technology-footman defend"
msgstr "步兵防御"

msgid "technology_desc-footman defend"
msgstr "增加步兵防御"

msgid "technology-horseman defend"
msgstr "骑兵防御"

msgid "technology_desc-horseman defend"
msgstr "增加骑兵防御"

msgid "technology-enginery defend"
msgstr "兵器防御"

msgid "technology_desc-enginery defend"
msgstr "增加兵器防御"

msgid "technology-academy defend"
msgstr "法术防御"

msgid "technology_desc-academy defend"
msgstr "增加法术防御"

msgid "technology-footman"
msgstr "步兵"

msgid "technology_desc-footman"
msgstr "加速学习步兵适性"

msgid "technology-horseman"
msgstr "骑兵"

msgid "technology_desc-horseman"
msgstr "加速学习骑兵适性"

msgid "technology-enginery"
msgstr "兵器"

msgid "technology_desc-enginery"
msgstr "加速学习兵器适性"

msgid "technology-academy"
msgstr "学术"

msgid "technology_desc-academy"
msgstr "加速学习学术适性"

msgid "technology-navy"
msgstr "水军"

msgid "technology_desc-navy"
msgstr "加速学习水军适性"

msgid "technology-leadership"
msgstr "统率"

msgid "technology_desc-leadership"
msgstr "加速学习统率"

msgid "technology-force"
msgstr "武力"

msgid "technology_desc-force"
msgstr "加速学习武力"

msgid "technology-intellect"
msgstr "智力"

msgid "technology_desc-intellect"
msgstr "加速学习智力"

msgid "technology-politics"
msgstr "政治"

msgid "technology_desc-politics"
msgstr "加速学习智力"

msgid "technology-charm"
msgstr "魅力"

msgid "technology_desc-charm"
msgstr "加速学习魅力"

msgid "technology-build"
msgstr "建造"

msgid "technology_desc-build"
msgstr "增加建筑物HP"

msgid "technology-repair"
msgstr "修补"

msgid "technology_desc-repair"
msgstr "增加建筑物恢复HP"

msgid "technology-drill"
msgstr "操练"

msgid "technology_desc-drill"
msgstr "增加战法总点数"

msgid "technology-tactic degree"
msgstr "战意"

msgid "technology_desc-tactic degree"
msgstr "加速恢复战意"

msgid "technology-ticks"
msgstr "敏捷"

msgid "technology_desc-ticks"
msgstr "加速恢复行动力"

msgid "technology-balefire"
msgstr "烽火"

msgid "technology_desc-balefire"
msgstr "城墙上移动忽视ZOC"

msgid "technology-sneak attack"
msgstr "云梯"

msgid "technology_desc-sneak attack"
msgstr "部队可上敌城墙"

msgid "technology-interlink"
msgstr "连环"

msgid "technology_desc-interlink"
msgstr "加大波及伤害"

msgid "technology-cooperate"
msgstr "配合"

msgid "technology_desc-cooperate"
msgstr "强化部队间配合"

msgid "technology-police"
msgstr "治安"

msgid "technology_desc-police"
msgstr "增加经济区建筑每回合自涨XP"

msgid "technology-morale"
msgstr "民心"

msgid "technology_desc-morale"
msgstr "减少征兵费用"

msgid "technology-commercial"
msgstr "商业"

msgid "technology_desc-commercial"
msgstr "增加市场金产出"

msgid "technology-technology"
msgstr "科技"

msgid "technology_desc-technology"
msgstr "增加技法所技法产出"

msgid "technology-hot blooded"
msgstr "虎符"

msgid "technology_desc-hot blooded"
msgstr "增加步兵、骑兵、兵器HP"

msgid "technology-smelt"
msgstr "冶炼"

msgid "technology_desc-smelt"
msgstr "增加步兵、骑兵、兵器攻击"

msgid "technology-armature"
msgstr "锁铠"

msgid "technology_desc-armature"
msgstr "增加步兵、骑兵、兵器防御"

msgid "technology-agriculture"
msgstr "农耕"

msgid "technology_desc-agriculture"
msgstr "加速学习步兵适性"

msgid "technology-grassland"
msgstr "狩猎"

msgid "technology_desc-grassland"
msgstr "加速学习骑兵适性"

msgid "technology-navigation"
msgstr "航海"

msgid "technology_desc-navigation"
msgstr "加速学习航海文明"

msgid "technology-school"
msgstr "太学"

msgid "technology_desc-school"
msgstr "增加学术HP"

msgid "technology-mage"
msgstr "魔法"

msgid "technology_desc-mage"
msgstr "增加学术攻击"

msgid "technology-camouflage"
msgstr "伪装"

msgid "technology_desc-camouflage"
msgstr "增加学术防御"

msgid "technology-strategic"
msgstr "战术"

msgid "technology_desc-strategic"
msgstr "加速学习统率、魅力"

msgid "technology-xue zhong song tan"
msgstr "雪中送炭"

msgid "technology_desc-xue zhong song tan"
msgstr "援军被灭后归入被支援方"

msgid "technology-miao shou hui chun"
msgstr "妙手回春"

msgid "technology_desc-miao shou hui chun"
msgstr "每回合恢复我方一只部队的4/5HP"

msgid "technology-xiao li cang dao"
msgstr "笑里藏刀"

msgid "technology_desc-xiao li cang dao"
msgstr "每回合降掉敌方一只部队的4/5HP"

msgid "technology-sheng dong ji xi"
msgstr "声东击西"

msgid "technology_desc-sheng dong ji xi"
msgstr "主动攻击时无反击"

msgid "technology-jiang lang cai jin"
msgstr "江郎才尽"

msgid "technology_desc-jiang lang cai jin"
msgstr "2/3机率使敌方施放战法失败"

msgid "character-aggressive"
msgstr "好斗"

msgid "character_desc-aggressive"
msgstr "强悍好斗"

msgid "character-united"
msgstr "团结"

msgid "character_desc-united"
msgstr "团结协作"

msgid "character-charismatic"
msgstr "魅力"

msgid "character_desc-charismatic"
msgstr "魅力超群"

msgid "character-creative"
msgstr "创新"

msgid "character_desc-creative"
msgstr "崇尚创新"

msgid "character-expansive"
msgstr "开拓"

msgid "character_desc-expansive"
msgstr "开拓进取"

msgid "character-financial"
msgstr "理财"

msgid "character_desc-financial"
msgstr "擅长理财"

msgid "character-industrious"
msgstr "勤奋"

msgid "character_desc-industrious"
msgstr "勤奋刻苦"

msgid "character-organized"
msgstr "组织"

msgid "character_desc-organized"
msgstr "组织严密"

msgid "character-protective"
msgstr "防御"

msgid "character_desc-protective"
msgstr "擅于防御"

msgid "character-philosophical"
msgstr "思辩"

msgid "character_desc-philosophical"
msgstr "富于思辩"

msgid "character-spiritual"
msgstr "虔诚"

msgid "character_desc-spiritual"
msgstr "虔信神灵"

msgid "character-imperialistic"
msgstr "追逐霸权"

msgid "character_desc-imperialistic"
msgstr "追逐霸权"

msgid "character-ambitious"
msgstr "乱世枭雄"

msgid "character_desc-ambitious"
msgstr "乱世枭雄"

msgid "decree-business"
msgstr "开发商业"

msgid "decree_desc-business"
msgstr "加倍涨城市和太守的政治、商才；该城回合金收入增加5%"

msgid "decree-technology"
msgstr "开发科技"

msgid "decree_desc-technology"
msgstr "加倍涨城市和太守的智力、发明；该城回合技法收入增加5%"

msgid "decree-demolish"
msgstr "破坏城防"

msgid "decree_desc-demolish"
msgstr "每回合降低某一毗邻敌方城市HP"

msgid "decree-heal"
msgstr "支援部队"

msgid "decree_desc-heal"
msgstr "每回合增加我方一部队HP"

msgid "decree-interior"
msgstr "开发内政"

msgid "decree_desc-interior"
msgstr "开发商业+开发科技"

msgid "especial-0"
msgstr "西凉"

msgid "especial-1"
msgstr "虎豹"

msgid "especial-2"
msgstr "咒术"

msgid "especial-3"
msgstr "南蛮"

msgid "especial-4"
msgstr "陷阵"

msgid "especial-5"
msgstr "先登"

msgid "especial-6"
msgstr "巾帼"

msgid "especial-7"
msgstr "骑射"

msgid "especial-8"
msgstr "白眊"

msgid "especial-9"
msgstr "青州"

msgid "especial-10"
msgstr "并州"

msgid "especial-11"
msgstr "丹阳"

msgid "especial-12"
msgstr "诸葛"

msgid "especial-13"
msgstr "火药"

msgid "especial-14"
msgstr "天师"

msgid "especial-15"
msgstr "藤甲"

msgid "treasure-0"
msgstr "赤免马"

msgid "treasure-1"
msgstr "的卢"

msgid "treasure-2"
msgstr "爪黄飞电"

msgid "treasure-3"
msgstr "绝影"

msgid "treasure-4"
msgstr "白龙"

msgid "treasure-5"
msgstr "四轮车"

msgid "treasure-6"
msgstr "七星宝刀"

msgid "treasure-7"
msgstr "倚天剑"

msgid "treasure-8"
msgstr "青釭剑"

msgid "treasure-9"
msgstr "雌雄双剑"

msgid "treasure-10"
msgstr "古锭刀"

msgid "treasure-11"
msgstr "青龙偃月刀"

msgid "treasure-12"
msgstr "三尖刀"

msgid "treasure-13"
msgstr "蛇矛"

msgid "treasure-14"
msgstr "铁脊蛇矛"

msgid "treasure-15"
msgstr "方天画戟"

msgid "treasure-16"
msgstr "双铁戟"

msgid "treasure-17"
msgstr "铁鞭"

msgid "treasure-18"
msgstr "铁蒺藜骨朵"

msgid "treasure-19"
msgstr "飞刀"

msgid "treasure-20"
msgstr "孙子兵法"

msgid "treasure-21"
msgstr "三略"

msgid "treasure-22"
msgstr "司马法"

msgid "treasure-23"
msgstr "孟德新书"

msgid "treasure-24"
msgstr "兵法二十四篇"

msgid "treasure-25"
msgstr "管子"

msgid "treasure-26"
msgstr "晏子春秋"

msgid "treasure-27"
msgstr "周书阴符"

msgid "treasure-28"
msgstr "春秋左传"

msgid "treasure-29"
msgstr "书经"

msgid "treasure-30"
msgstr "论语集解"

msgid "treasure-31"
msgstr "典论"

msgid "treasure-32"
msgstr "时要论"

msgid "treasure-33"
msgstr "治论"

msgid "treasure-34"
msgstr "辨道论"

msgid "treasure-35"
msgstr "仇国论"

msgid "treasure-36"
msgstr "太平要术"

msgid "treasure-37"
msgstr "西蜀地形图"

msgid "treasure-38"
msgstr "平蛮指掌图"

msgid "treasure-39"
msgstr "珍珠"

msgid "treasure-40"
msgstr "碧玉"

msgid "treasure-41"
msgstr "青玉"

msgid "treasure-42"
msgstr "红玉"

msgid "treasure-43"
msgstr "五石散"

msgid "treasure-44"
msgstr "白羽扇"

msgid "treasure-45"
msgstr "玉玺"

#, fuzzy
msgid "treasure-46"
msgstr "白龙"

#, fuzzy
msgid "treasure-47"
msgstr "白龙"

#, fuzzy
msgid "treasure-48"
msgstr "白龙"

#, fuzzy
msgid "treasure-49"
msgstr "白龙"

msgid "feature-0"
msgstr "步将"

msgid "feature_desc-0"
msgstr "增强步兵部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-1"
msgstr "骑将"

msgid "feature_desc-1"
msgstr "增强骑兵部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-2"
msgstr "工将"

msgid "feature_desc-2"
msgstr "增强兵器部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-3"
msgstr "谋士"

msgid "feature_desc-3"
msgstr "增强学术部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-4"
msgstr "水将"

msgid "feature_desc-4"
msgstr "增强水军部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-5"
msgstr ""

msgid "feature_desc-5"
msgstr ""

msgid "feature-6"
msgstr "步神"

msgid "feature_desc-6"
msgstr "增强步兵部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-7"
msgstr "骑神"

msgid "feature_desc-7"
msgstr "增强骑兵部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-8"
msgstr "工神"

msgid "feature_desc-8"
msgstr "增强兵器部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-9"
msgstr "军师"

msgid "feature_desc-9"
msgstr "增强学术部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-10"
msgstr "水神"

msgid "feature_desc-10"
msgstr "增强水军部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-11"
msgstr ""

msgid "feature_desc-11"
msgstr ""

msgid "feature-12"
msgstr "急行"

msgid "feature_desc-12"
msgstr "步兵部队移动力+1"

msgid "feature-13"
msgstr "长驱"

msgid "feature_desc-13"
msgstr "骑兵部队移动力+1"

msgid "feature-14"
msgstr "机关"

msgid "feature_desc-14"
msgstr "兵器部队移动力+1"

msgid "feature-15"
msgstr "凌波"

msgid "feature_desc-15"
msgstr "学术部队移动力+1"

msgid "feature-16"
msgstr "操舵"

msgid "feature_desc-16"
msgstr "水军部队移动力+1"

msgid "feature-17"
msgstr ""

msgid "feature_desc-17"
msgstr ""

msgid "feature-18"
msgstr ""

msgid "feature_desc-18"
msgstr ""

msgid "feature-19"
msgstr ""

msgid "feature_desc-19"
msgstr ""

msgid "feature-20"
msgstr ""

msgid "feature_desc-20"
msgstr ""

msgid "feature-21"
msgstr ""

msgid "feature_desc-21"
msgstr ""

msgid "feature-22"
msgstr ""

msgid "feature_desc-22"
msgstr ""

msgid "feature-23"
msgstr ""

msgid "feature_desc-23"
msgstr ""

msgid "feature-24"
msgstr "斗士"

msgid "feature_desc-24"
msgstr "增强近战攻击的攻击力（小）"

msgid "feature-25"
msgstr "弓将"

msgid "feature_desc-25"
msgstr "增强远程攻击的攻击力（小）"

msgid "feature-26"
msgstr "投将"

msgid "feature_desc-26"
msgstr "增强投射攻击的攻击力（小）"

msgid "feature-27"
msgstr "斗神"

msgid "feature_desc-27"
msgstr "增强近战攻击的攻击力（大）"

msgid "feature-28"
msgstr "弓神"

msgid "feature_desc-28"
msgstr "增强远程攻击的攻击力（大）"

msgid "feature-29"
msgstr "投神"

msgid "feature_desc-29"
msgstr "增强投射攻击的攻击力（大）"

msgid "feature-30"
msgstr "纯化"

msgid "feature_desc-30"
msgstr "所有攻击拥有减速效果"

msgid "feature-31"
msgstr "指导"

msgid "feature_desc-31"
msgstr "战斗时五维经验加倍"

msgid "feature-32"
msgstr "昂扬"

msgid "feature_desc-32"
msgstr "战斗时兵科经验加倍"

msgid "feature-33"
msgstr "施毒"

msgid "feature_desc-33"
msgstr "所有攻击拥有毒素效果，免疫毒素"

msgid "feature-34"
msgstr "金刚"

msgid "feature_desc-34"
msgstr "被攻击时，30%机率不受损伤"

msgid "feature-35"
msgstr "遁走"

msgid "feature_desc-35"
msgstr "无视ZOC"

msgid "feature-36"
msgstr "攻心"

msgid "feature_desc-36"
msgstr "攻击时，增加己方所造成伤害的20%的HP"

msgid "feature-37"
msgstr "坚固"

msgid "feature_desc-37"
msgstr "强化部队防御"

msgid "feature-38"
msgstr "侦察"

msgid "feature_desc-38"
msgstr "发现三格内敌方隐身部队"

msgid "feature-39"
msgstr "技巧"

msgid "feature_desc-39"
msgstr "技能经验加倍"

msgid "feature-40"
msgstr "富豪"

msgid "feature_desc-40"
msgstr "所在部队不耗金"

msgid "feature-41"
msgstr "伏击"

msgid "feature_desc-41"
msgstr "可以隐藏在山林里，不会被敌人发觉"

msgid "feature-42"
msgstr "隐蔽"

msgid "feature_desc-42"
msgstr "可以隐藏在城市、据点周围，不会被敌人发觉"

msgid "feature-43"
msgstr "戏子"

msgid "feature_desc-43"
msgstr "战斗时，攻击它的部队获得五维、适性经验加倍"

msgid "feature-44"
msgstr "名声"

msgid "feature_desc-44"
msgstr "HP增加20%"

msgid "feature-45"
msgstr "改革"

msgid "feature_desc-45"
msgstr "需要XP减少20%"

msgid "feature-46"
msgstr "监队"

msgid "feature_desc-46"
msgstr "所在部队不会掉忠诚度"

msgid "feature-47"
msgstr "好学"

msgid "feature_desc-47"
msgstr "获得XP加倍"

msgid "feature-48"
msgstr "说客"

msgid "feature_desc-48"
msgstr "敌方势力被灭时，和他毗邻的敌方部队必归顺"

msgid "feature-49"
msgstr "破防"

msgid "feature_desc-49"
msgstr "降低被攻击部队防御"

msgid "feature-50"
msgstr "明镜"

msgid "feature_desc-50"
msgstr "免疫纯化、破防"

msgid "feature-51"
msgstr "猛者"

msgid "feature_desc-51"
msgstr "主动攻击时，20%机率造成对方受伤"

msgid "feature-52"
msgstr "自疗"

msgid "feature_desc-52"
msgstr "每回合恢复32HP"

msgid "feature-53"
msgstr "内讧"

msgid "feature_desc-53"
msgstr "范围攻击时，波及到单位增加20%伤害"

msgid "feature-54"
msgstr "连环"

msgid "feature_desc-54"
msgstr "范围攻击时，波及到单位增加50%伤害"

msgid "feature-55"
msgstr "水遁"

msgid "feature_desc-55"
msgstr "可以隐藏在水里，不会被敌人发觉"

msgid "feature-56"
msgstr "昼战"

msgid "feature_desc-56"
msgstr "白天时增加25%攻击力"

msgid "feature-57"
msgstr "夜袭"

msgid "feature_desc-57"
msgstr "黑夜时增加25%攻击力"

msgid "feature-58"
msgstr "震摄"

msgid "feature_desc-58"
msgstr "攻击后无反击"

msgid "feature-59"
msgstr "底力"

msgid "feature_desc-59"
msgstr "部队低HP时有一定概率减少伤害"

msgid "feature-60"
msgstr "背刺"

msgid "feature_desc-60"
msgstr "主动攻击时目标背后有友军部队，增强攻击"

msgid "feature-61"
msgstr "激励"

msgid "feature_desc-61"
msgstr "所在部队缺粮时不发生动摇"

msgid "feature-62"
msgstr "屯粮"

msgid "feature_desc-62"
msgstr "部队最多可带粮草增加50%"

msgid "feature-63"
msgstr "潜行"

msgid "feature_desc-63"
msgstr "可以隐藏在平地，不会被敌人发觉"

msgid "feature-64"
msgstr "战意"

msgid "feature_desc-64"
msgstr "加速恢复战意"

msgid "feature-65"
msgstr "连击"

msgid "feature_desc-65"
msgstr "主动攻击时多攻击一次"

msgid "feature-66"
msgstr "扰敌"

msgid "feature_desc-66"
msgstr "被攻击时减少一次攻击"

msgid "feature-67"
msgstr "敏捷"

msgid "feature_desc-67"
msgstr "加速恢复行动力"

msgid "feature-68"
msgstr ""

msgid "feature_desc-68"
msgstr ""

msgid "feature-69"
msgstr ""

msgid "feature_desc-69"
msgstr ""

msgid "feature-70"
msgstr "霸王"

msgid "feature_desc-70"
msgstr "加速恢复战意，较大强化所有部队能力"

msgid "feature-71"
msgstr "妖道"

msgid "feature_desc-71"
msgstr "加速恢复战意，强化学术部队能力，攻击时吸收HP"

msgid "feature-72"
msgstr "勇将"

msgid "feature_desc-72"
msgstr "增强步兵、骑兵部队的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-73"
msgstr "神将"

msgid "feature_desc-73"
msgstr "增强步兵、骑兵部队的攻击力和抗性（大）"

msgid "feature-74"
msgstr "飞将"

msgid "feature_desc-74"
msgstr "加速恢复战意，破防，无视ZOC，较大强化步兵、骑兵能力"

msgid "feature-75"
msgstr "精妙"

msgid "feature_desc-75"
msgstr "战斗时五维、兵科经验加倍"

msgid "feature-76"
msgstr "强行"

msgid "feature_desc-76"
msgstr "增加所有陆上部队移动力"

msgid "feature-77"
msgstr "倾国"

msgid "feature_desc-77"
msgstr "加速恢复战意，攻击拥有减速效果，同时吸收HP"

msgid "feature-78"
msgstr "枭雄"

msgid "feature_desc-78"
msgstr "增强所有兵科的攻击力和抗性（小）"

msgid "feature-79"
msgstr "变法"

msgid "feature_desc-79"
msgstr "名声+改革"

msgid "feature-80"
msgstr "魅惑"

msgid "feature_desc-80"
msgstr "好学+攻心"

msgid "feature-81"
msgstr "劫营"

msgid "feature_desc-81"
msgstr "加速恢复战意，破防，战斗后获得五维、兵科经验加倍"

msgid "feature-82"
msgstr "医疗"

msgid "feature_desc-82"
msgstr "加速恢复战意，攻击拥有减速效果，每回合恢复32HP"

msgid "feature-83"
msgstr "兵法"

msgid "feature_desc-83"
msgstr "五维、兵科、技能经验加倍"

msgid "feature-84"
msgstr "地遁"

msgid "feature_desc-84"
msgstr "可以隐藏在平地、山林，不会被敌人发觉"

msgid "feature-85"
msgstr "循形"

msgid "feature_desc-85"
msgstr "可以隐藏在平地、山林和水，不会被敌人发觉"

msgid "feature-86"
msgstr "逍遥"

msgid "feature_desc-86"
msgstr "战意，金刚，遁走"

msgid "feature-87"
msgstr "袭扰"

msgid "feature_desc-87"
msgstr "连击，扰敌"

msgid "feature-88"
msgstr "神速"

msgid "feature_desc-88"
msgstr "战意、敏捷"

msgid "feature-89"
msgstr ""

msgid "feature_desc-89"
msgstr ""

msgid "feature-90"
msgstr ""

msgid "feature_desc-90"
msgstr ""

msgid "feature-91"
msgstr ""

msgid "feature_desc-91"
msgstr ""

msgid "feature-92"
msgstr ""

msgid "feature_desc-92"
msgstr ""

msgid "feature-93"
msgstr ""

msgid "feature_desc-93"
msgstr ""

msgid "feature-94"
msgstr ""

msgid "feature_desc-94"
msgstr ""

msgid "feature-95"
msgstr ""

msgid "feature_desc-95"
msgstr ""

msgid "feature-96"
msgstr ""

msgid "feature_desc-96"
msgstr ""

msgid "feature-97"
msgstr ""

msgid "feature_desc-97"
msgstr ""

msgid "feature-98"
msgstr ""

msgid "feature_desc-98"
msgstr ""

msgid "feature-99"
msgstr ""

msgid "feature_desc-99"
msgstr ""

msgid "tactic-attack"
msgstr "攻击强化"

msgid "tactic_desc-attack"
msgstr "提升自身攻击力"

msgid "tactic-more attack"
msgstr "攻击较大强化"

msgid "tactic_desc-more attack"
msgstr "较大提升自身攻击力"

msgid "tactic-best attack"
msgstr "攻击深度强化"

msgid "tactic_desc-best attack"
msgstr "深度提升自身攻击力"

msgid "tactic-attacks"
msgstr "全攻击强化"

msgid "tactic_desc-attacks"
msgstr "提升范围内友方的攻击"

msgid "tactic-more attacks"
msgstr "全攻击较大强化"

msgid "tactic_desc-more attacks"
msgstr "较大提升范围内友方的攻击"

msgid "tactic-weaken attacks"
msgstr "全攻击弱化"

msgid "tactic_desc-weaken attacks"
msgstr "弱化范围内敌方的攻击"

msgid "tactic-weaken more attacks"
msgstr "全攻击较大弱化"

msgid "tactic_desc-weaken more attacks"
msgstr "较大弱化范围内敌方的攻击"

msgid "tactic-firm"
msgstr "防御强化"

msgid "tactic_desc-firm"
msgstr "提升自身的防御力"

msgid "tactic-more firm"
msgstr "防御较大强化"

msgid "tactic_desc-more firm"
msgstr "较大提升自身的防御力"

msgid "tactic-best firm"
msgstr "防御深度强化"

msgid "tactic_desc-best firm"
msgstr "深度提升自身的防御力"

msgid "tactic-firms"
msgstr "全防御强化"

msgid "tactic_desc-firms"
msgstr "提升范围内友军的防御力"

msgid "tactic-more firms"
msgstr "全防御较大强化"

msgid "tactic_desc-more firms"
msgstr "较大提升范围内友军的防御力"

msgid "tactic-breaks"
msgstr "全防御弱化"

msgid "tactic_desc-breaks"
msgstr "弱化范围内敌方防御"

msgid "tactic-more breaks"
msgstr "全防御较大弱化"

msgid "tactic_desc-more breaks"
msgstr "较大弱化范围内敌军防御"

msgid "tactic-encourage"
msgstr "士气强化"

msgid "tactic_desc-encourage"
msgstr "提升自身士气"

msgid "tactic-more encourage"
msgstr "士气较大强化"

msgid "tactic_desc-more encourage"
msgstr "较大提升自身士气"

msgid "tactic-best encourage"
msgstr "士气深度强化"

msgid "tactic_desc-best encourage"
msgstr "深度提升自身士气"

msgid "tactic-encourages"
msgstr "全士气强化"

msgid "tactic_desc-encourages"
msgstr "提升范围内友军的士气"

msgid "tactic-more encourages"
msgstr "全士气较大强化"

msgid "tactic_desc-more encourages"
msgstr "较大提升范围内友军的士气"

msgid "tactic-weaken encourages"
msgstr "全士气弱化"

msgid "tactic_desc-weaken encourages"
msgstr "降低范围内敌方的士气"

msgid "tactic-weaken more encourages"
msgstr "全士气较大弱化"

msgid "tactic_desc-weaken more encourages"
msgstr "较大降低范围内敌方的士气"

msgid "tactic-demolish"
msgstr "破坏强化"

msgid "tactic_desc-demolish"
msgstr "提升自身破坏力"

msgid "tactic-more demolish"
msgstr "破坏较大强化"

msgid "tactic_desc-more demolish"
msgstr "较大提升自身破坏力"

msgid "tactic-demolishes"
msgstr "全破化强化"

msgid "tactic_desc-demolishes"
msgstr "提升范围内友军的破坏力"

msgid "tactic-more demolishes"
msgstr "全破化较大强化"

msgid "tactic_desc-more demolishes"
msgstr "较大提升范围内友军的破坏力"

msgid "tactic-weaken demolishes"
msgstr "全破坏弱化"

msgid "tactic_desc-weaken demolishes"
msgstr "弱化范围内敌方的破坏力"

msgid "tactic-weaken more demolishes"
msgstr "全破坏较大弱化"

msgid "tactic_desc-weaken more demolishes"
msgstr "较大弱化范围内敌方的破坏力"

msgid "tactic-blade"
msgstr "剑刃"

msgid "tactic_desc-blade"
msgstr "对范围内敌方造成剑刃伤害"

msgid "tactic-pierce"
msgstr "穿刺"

msgid "tactic_desc-pierce"
msgstr "对范围内敌方造成穿刺伤害"

msgid "tactic-impact"
msgstr "冲击"

msgid "tactic_desc-impact"
msgstr "对范围内敌方造成冲击伤害"

msgid "tactic-fire"
msgstr "火焰"

msgid "tactic_desc-fire"
msgstr "对范围内敌方造成火焰伤害"

msgid "tactic-hide"
msgstr "伏队"

msgid "tactic_desc-hide"
msgstr "隐藏自身"

msgid "tactic-hides"
msgstr "伏阵"

msgid "tactic_desc-hides"
msgstr "隐藏范围内友军"

msgid "tactic-accelerate"
msgstr "加速"

msgid "tactic_desc-accelerate"
msgstr "增加自身移动力"

msgid "tactic-accelerates"
msgstr "速战"

msgid "tactic_desc-accelerates"
msgstr "提升范围内友方的移动力"

msgid "tactic-decelerates"
msgstr "减速"

msgid "tactic_desc-decelerates"
msgstr "弱化范围内敌军的移动力"

msgid "tactic-alert"
msgstr "预警"

msgid "tactic_desc-alert"
msgstr "对进入范围敌部队执行预警攻击"

msgid "tactic-provoke"
msgstr "挑衅"

msgid "tactic_desc-provoke"
msgstr "范围内敌方部队向我方移动"

msgid "tactic-clear"
msgstr "镇队"

msgid "tactic_desc-clear"
msgstr "解除自身异常状态"

msgid "tactic-clears"
msgstr "镇军"

msgid "tactic_desc-clears"
msgstr "解除范围友部队异常状态"

msgid "tactic-heal"
msgstr "治疗"

msgid "tactic_desc-heal"
msgstr "恢复自身HP"

msgid "tactic-heals"
msgstr "大治疗"

msgid "tactic_desc-heals"
msgstr "恢复范围内友军HP"

msgid "tactic-action"
msgstr "增加自身行动"

msgid "tactic_desc-action"
msgstr "增加自身行动力"

msgid "tactic-more action"
msgstr "较大增加自身行动"

msgid "tactic_desc-more action"
msgstr "较大增加自身行动力"

msgid "tactic-actions"
msgstr "增加范围内友军行动力"

msgid "tactic_desc-actions"
msgstr "增加范围内友方行动力"

msgid "tactic-more actions"
msgstr "较大增加全行动"

msgid "tactic_desc-more actions"
msgstr "较大增加范围内友方的行动力"

msgid "tactic-weaken actions"
msgstr "降低全行动"

msgid "tactic_desc-weaken actions"
msgstr "降低范围内敌军行动力"

msgid "tactic-weaken more actions"
msgstr "较大降低全行动"

msgid "tactic_desc-weaken more actions"
msgstr "较大降低范围内敌军行动力"

msgid "tactic-revival"
msgstr "回归"

msgid "tactic_desc-revival"
msgstr "让我方一只部队再次行动"

msgid "tactic-divine wei wu"
msgstr "魏武之强"

msgid "tactic_desc-divine wei wu"
msgstr "较大提升全军攻击、防御"

msgid "tactic-dragon in people"
msgstr "人中吕布"

msgid "tactic_desc-dragon in people"
msgstr "较大提升自身攻击、防御、士气，并降低敌军防御"

msgid "tactic-integrate attack and defend"
msgstr "攻防一体"

msgid "tactic_desc-integrate attack and defend"
msgstr "较大提升自身攻击、防御"

msgid "tactic-speedy solo"
msgstr "单骑驱"

msgid "tactic_desc-speedy solo"
msgstr "提升自身攻击、防御、士气、移动"

msgid "tactic-remote strike"
msgstr "千里行"

msgid "tactic_desc-remote strike"
msgstr "提升自身攻击、防御、破坏"

msgid "tactic-again thousands"
msgstr "万人敌"

msgid "tactic_desc-again thousands"
msgstr "深度提升自身攻击"

msgid "tactic-ironman"
msgstr "铁壁"

msgid "tactic_desc-ironman"
msgstr "深度提升自身的防御力"

msgid "tactic-brave ironman"
msgstr "刚勇"

msgid "tactic_desc-brave ironman"
msgstr "深度提升自身的防御力"

msgid "tactic-storm attack"
msgstr "强袭"

msgid "tactic_desc-storm attack"
msgstr "深度提升自身的攻击力"

msgid "tactic-break through"
msgstr "突破"

msgid "tactic_desc-break through"
msgstr "较大提升自身攻击、破坏"

msgid "tactic-military defense"
msgstr "全军防御"

msgid "tactic_desc-military defense"
msgstr "提升全军的防御、士气"

msgid "tactic-military encourage"
msgstr "全军兵击"

msgid "tactic_desc-military encourage"
msgstr "提升全军士气"

msgid "tactic-military attack"
msgstr "全军猛攻"

msgid "tactic_desc-military attack"
msgstr "较大提升全军攻击力"

msgid "tactic-spy infiltrate"
msgstr "埋伏之毒"

msgid "tactic_desc-spy infiltrate"
msgstr "弱化敌方攻击、防御"

msgid "tactic-fire stratagem"
msgstr "火计"

msgid "tactic_desc-fire stratagem"
msgstr "对敌军造成火焰伤害"

msgid "tactic-divine fire"
msgstr "神火计"

msgid "tactic_desc-divine fire"
msgstr "对敌军造成火焰伤害"

msgid "tactic-big strike"
msgstr "大打击"

msgid "tactic_desc-big strike"
msgstr "对敌军造成冲击伤害"

msgid "tactic-ambush"
msgstr "伏兵"

msgid "tactic_desc-ambush"
msgstr "自身部队发动伏兵效果"

msgid "tactic-divine ambushes"
msgstr "伏兵八阵"

msgid "tactic_desc-divine ambushes"
msgstr "全军发动伏兵效果"

msgid "tactic-ambush accelerate"
msgstr "伏兵神速"

msgid "tactic_desc-ambush accelerate"
msgstr "加速自身并发动伏兵效果"

msgid "tactic-accelerate firms"
msgstr "速战固守"

msgid "tactic_desc-accelerate firms"
msgstr "提升全军的防御、移动"

msgid "tactic-beautiful interlink"
msgstr "美女连环"

msgid "tactic_desc-beautiful interlink"
msgstr "弱化敌军防御、移动"

msgid "tactic-alert attack"
msgstr "预警攻击"

msgid "tactic_desc-alert attack"
msgstr "对进入范围敌部队执行预警攻击"

msgid "tactic-divine provoke"
msgstr "虚诱掩杀"

msgid "tactic_desc-divine provoke"
msgstr "诱使敌方一只部队向自身移动"

msgid "tactic-divine clear"
msgstr "镇静"

msgid "tactic_desc-divine clear"
msgstr "解除全军异常状态"

msgid "tactic-divine heal"
msgstr "义勇军"

msgid "tactic_desc-divine heal"
msgstr "恢复全军HP，提升士气"

msgid "tactic-centralize mind"
msgstr "归心术"

msgid "tactic_desc-centralize mind"
msgstr "提升自身攻击、防御、士气，解除异常，恢复HP"

msgid "tactic-divine advance"
msgstr "洞察先机"

msgid "tactic_desc-divine advance"
msgstr "大幅增加范围内全军行动力"

msgid "tactic-chain ring"
msgstr "铁索连环"

msgid "tactic_desc-chain ring"
msgstr "大幅降低范围内敌军行动力"

#
# formation
#
msgid "formation-mage"
msgstr "群魔乱舞"

msgid "formation_desc-mage"
msgstr "学术部队发动远程攻击"

#
# formation
#
msgid "formation-horse"
msgstr "车悬"

msgid "formation_desc-horse"
msgstr "骑兵发动近战攻击"

#
# formation
#
msgid "formation-pike"
msgstr "枪阵"

msgid "formation_desc-pike"
msgstr "枪兵发动近战攻击"

#
# formation
#
msgid "formation-catapult"
msgstr "毒蜂炮"

msgid "formation_desc-catapult"
msgstr "炮兵发动附带毒素的投射攻击"

#
# formation
#
msgid "formation-bow"
msgstr "万箭齐发"

msgid "formation_desc-bow"
msgstr "弓兵发动附带破防的远程攻击"

msgid "noble-emperor"
msgstr "帝"

msgid "noble-grand commandant"
msgstr "太尉"

msgid "noble-grand preceptor"
msgstr "太傅"

#
# noble
#
msgid "noble-king"
msgstr "王"

msgid "noble-general of the flying cavalry"
msgstr "骠骑将军"

msgid "noble-general of chariots and cavalry"
msgstr "车骑将军"

msgid "noble-chief"
msgstr "公"

msgid "noble-chief of palace administration"
msgstr "光禄勋"

msgid "noble-chief of the capital guard"
msgstr "执金吾"

msgid "noble-nomarch"
msgstr "侯"

msgid "noble-imperial minister"
msgstr "御史中丞"

msgid "noble-general of valiant cavalry"
msgstr "骁骑将军"

msgid "noble-mayor"
msgstr "伯"

msgid "noble-assistant general"
msgstr "偏将军"

msgid "noble-deputy general"
msgstr "裨将军"

#
# inapp-purchase
#
msgid "inapp-vip2"
msgstr "成为会员（30天）"

msgid "inapp_desc-vip2"
msgstr ""
"成为会员后可享受一些特权。像在RPG剧本，每隔25回合自动得到一张下野或仕官卡；在"
"塔防剧本，多一个预激活战法；设置玩家武将有更多可分配点数。"

msgid "inapp-score"
msgstr "2王国币"

msgid "inapp_desc-score"
msgstr "增加2王国币。"

msgid "inapp-8coin"
msgstr "8王国币"

msgid "inapp_desc-8coin"
msgstr "增加8王国币。"

msgid "inapp-45coin"
msgstr "45王国币"

msgid "inapp_desc-45coin"
msgstr "增加45王国币。"

msgid "inapp-100coin"
msgstr "100王国币"

msgid "inapp_desc-100coin"
msgstr "增加100王国币。"

#
# title
#
msgid "title-0"
msgstr "富甲天下"

msgid "title-1"
msgstr "攻城狂徒"

msgid "title-2"
msgstr "防御要地"

msgid "title-3"
msgstr "来玩RPG"

msgid "title-4"
msgstr "来玩塔防"

#
# genus
#
msgid "genus-turn_based"
msgstr "回合制"

msgid "genus-half_realtime"
msgstr "半即时制"

#~ msgid "inapp-nontacticslot"
#~ msgstr "更多预激活战法"

#~ msgid "inapp_desc-nontacticslot"
#~ msgstr ""
#~ "在塔防剧本，多一个预激活战法。默认是两个预激活战法，有了它后增加到三个。"

#~ msgid "technology-sa dou cheng bing"
#~ msgstr "撒豆成兵"

#~ msgid "technology_desc-sa dou cheng bing"
#~ msgstr "征兵成本降到原来2/3"

#~ msgid "tactic-food"
#~ msgstr "输粮"

#~ msgid "tactic_desc-food"
#~ msgstr "向我方一部队输送2/3粮草"

#~ msgid "technology-discipline"
#~ msgstr "法纪"

#~ msgid "technology_desc-discipline"
#~ msgstr "增加战法回复点数"
